\Merzlak{6}{632}
\Huge
На столе лежат четыре черных палочки разной длины, причем сумма их длин равна \( 40 \)~см,
и пять белых палочек, сумма длин которых также равна \( 40 \)~см. Можно ли разрезать те и другие палочки
так, чтобы потом разложить их парами, в каждой из которых длины палочек будут одинаковыми, а цвета разными?
\begin{solution}
  Да, можно. Нужно посмотреть, есть ли палочки одинаковой длины, но разного цвета. Если есть, то откладываем
  их в пару. Затем берем самую короткую палочку и отрезаем палочку такой же длины другого цвета. Откладываем
  полученную пару. Указанные действия повторить для оставшихся палочек.
\end{solution}
\begin{answer}
  Да, можно.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

